% Hauptdatei für eine OER mit Jugend hackt
%
% Diese Hauptdatei enthält die Struktur aus der OER-Vorlage von Jugend hackt.
% Alle echten Inhalte werden per input/include eingebunden, so dass diese
% Datei auf als LeTeX-Vorlage verwendet werden kann.
%
% Anmerkung: Jugend hackt veröffentlicht seine OER als .doc, .odt und .pdf
%            PDF ist kein Problem, das kommt nativ heraus.
%            Mit latex2rtf kann man umwandeln. Es gibt aber Hindernisse:
%            1. Umlaute müssen konvertiert werden, z.B.  ä --> \"a
% ----------------------------------------
% LaTeX-Präambel
\documentclass[paper=a4, 12pt]{scrartcl}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%
% ITC Gothic -> URW Gothic -> Gyre
\usepackage{tgadventor}
\renewcommand*\familydefault{\sfdefault} %% Only if the base font of the document is to be sans serif
\usepackage[T1]{fontenc}
%
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,portrait,left=20mm,right=20mm,bottom=20mm,top=25mm,head=15pt}
%
\usepackage{lastpage}
%
\usepackage{color}
\definecolor{gray}{rgb}{0.6,0.6,0.6}
%% %
%% % KOMAscript empfiehlt scrlayer-scrpage anstelle von fancyhdr
%% \usepackage{scrlayer-scrpage}
%% \lohead{}
%% \cohead{}
%% \rohead{}
%% \lofoot{\textcolor{gray}{Version \input{gitversion.tex}}}
%% \cofoot{\textcolor{gray}{\copyright{} \the\year{} Roland Härter}}
%% \rofoot{\thepage{}/\pageref{LastPage}}

\usepackage{graphicx}
% Die Umwndlung in ODT mit `make4ht` erfordert eine .xbb-Datei für
% jedes Bild. Diese Datei kann man mit dem Tool `extractbb` erstellen.
% Siehe `https://man.archlinux.org/man/extra/texlive-bin/extractbb.1.en`
%
% `for i in *png ; do extractbb -v -x $i ; done`
%

% keine automatische Einrückung, aber die normale Einrückung funktioniert weiter
\newlength\tindent
\setlength{\tindent}{\parindent}
\setlength{\parindent}{0pt}
\renewcommand{\indent}{\hspace*{\tindent}}
%
\usepackage[
    hidelinks,
    pdftitle={Retrospiele auf 64 LEDs},
    pdfsubject={OER-Dokument},
    pdfauthor={Roland Härter},
    pdfkeywords={Programmieren, Lernen, Python}
  ]{hyperref}   % nicht nur für \url{}
\usepackage{bookmark}

% Tabellen mit Zeilenumbruch
% siehe https://www.schnatterente.net/software/latex-mehrseitige-tabellen-mit-automatischem-zeilenumbruch#longtable-array
\usepackage{array}
\usepackage{longtable}

% farbige Quelltexte
\usepackage{minted}
\newcommand{\python}[1]{\mintinline{python}{#1}}    % Für Einzeiler
% mit hübschen Kästen, damit man sie gut erkennt
\usepackage{tikz}
\tikzstyle{mybox}=[draw=blue, fill=gray!20, align=left,  text width = 1.0\linewidth]

% Man kann SVG einbinden, gewinnt aber nicht wirklich etwas dabei,
% zumindest nicht auf den ersten Blick ud Versuch.
% \url{https://www.baeldung.com/cs/latex-svg-images}
%\usepackage{svg}

% eigene Makros
\newcommand{\tn}{Teil\-neh\-mer$\star$\-in\-nen}

% Titelseite
\titlehead{\centering\includegraphics[width=13cm]{zwei_mal_pacman.png}}
\title{Retrospiele auf 64 LEDs}
\author{Roland Härter, Lab Wülfrath}
\date{\today}
% ----------------------------------------
% LaTeX-Dokument - ab hier kommt der eigentliche Text
\begin{document}

\maketitle

% Titel des Workshops
\section{Retrospiele auf 64 LEDs}

% Kurzbeschreibung
\input{01-kurzbeschreibung}

% Einführung
\input{02-einfuehrung}

% Was brauche ich dafür?
\input{03-materialien}

% Wie lange dauert der Workshop?
\input{04-zeitplan}

% Ablauf
\input{05-ablauf}

% Bedienung der Spielkonsole
\input{06-bedienung}

% Der Quelltext des Grundgerüsts
\input{07-quelltext}

% Schlussbemerkungen, Anmerkungen und Erweiterungsmöglichkeiten
% Hier kann auch der Link auf die Evaluation sein
\input{08-anmerkungen}

% ----------------------------------------
% Ende des Dokuments
\end{document}

